<documentation>
  <nav>
    <title>Spis funkcji</title>
    <description>&lt;b&gt;Answer&lt;/b&gt; (float answer)
Udziela odpowiedzi na pytanie zawarte w zadaniu. Należy używać tylko w konkretnych misjach.

&lt;b&gt;GetMaxMovementSpeed&lt;/b&gt; ()
Zwraca największą możliwą prędkość poruszania się dla danego robota.

&lt;b&gt;GetMovementSpeed&lt;/b&gt; ()
Zwraca obecną prędkość poruszania się dla danego robota.

&lt;b&gt;GetMaxRotationSpeed&lt;/b&gt; ()
Zwraca największą możliwą prędkość obracania się dla danego robota.

&lt;b&gt;GetPosition&lt;/b&gt; (string objectName)
Zwraca pozycję obiektu o podanej nazwie w postaci zmiennej typu 'Position'.

&lt;b&gt;GetRobot&lt;/b&gt; (string robotName)
Zwara obiekt typu 'Robot', który umożliwia zdalne sterowanie innym robotem o podanej nazwie.

&lt;b&gt;GetRotationSpeed&lt;/b&gt; ()
Zwraca obecną prędkość obracania się dla danego robota.

&lt;b&gt;GetTower&lt;/b&gt; (string towerName)
Zwara obiekt typu 'Tower', który umożliwia zdalne sterowanie wieżą o podanej nazwie.

&lt;b&gt;IsButtonPressed&lt;/b&gt; (string buttonName)
Zwraca wartość "true", jeżeli przycisk o podanej nazwie jest obecnie wciśnięty. W przeciwnym razie zwraca wartość "false". 

&lt;b&gt;Light&lt;/b&gt; ()
Włącza i wyłącza światła.

&lt;b&gt;Move&lt;/b&gt; (float odległość)
Porusza robotem do przodu na podaną odległość wyrażoną w metrach.

&lt;b&gt;Raycast&lt;/b&gt; ()
Wystrzeliwuje przed siebie promień badawczy i zwraca odległość do przeszkody lub wartość -1, gdy nie napotkano przeszkody.

&lt;b&gt;Raycast&lt;/b&gt; (float x, float y)
Wystrzeliwuje promień badawczy w podanym kierunku i zwraca odległość do przeszkody lub wartość -1, gdy nie napotkano przeszkody. Argumeny x, y oznaczają punkt przez jaki musi przejść promień przyjmując, że robot jest środkiem układu współrzędnych. Przykładowo, dla x=1, y=0 promień zostanie wystrzelony w prawo, dla x=1, y=1 promień zostanie wystrzelony pod kątem 45 stopni do kierunku ruchu.

&lt;b&gt;Rotate&lt;/b&gt; (float kąt)
Obraca robota zgodnie z ruchem wskazówek zegara o podany kąt wyrażony w stopniach.

&lt;b&gt;SetMovementSpeed&lt;/b&gt; (float speed)
Ustawia prędkość poruszania się. Gdy zostanie podana wartość wyższa od prędkości maksymalnej, zostanie ustawiona prędkość maksymalna.

&lt;b&gt;SetRotationSpeed&lt;/b&gt; (float speed)
Ustawia prędkość obracania się. Gdy zostanie podana wartość wyższa od prędkości maksymalnej, zostanie ustawiona prędkość maksymalna.

&lt;b&gt;Shoot&lt;/b&gt; ()
Strzela pociskiem przed siebie (dostępne tylko w robocie wojennym)

&lt;b&gt;StartMove&lt;/b&gt; (float time)
Robot zacznie się poruszać przed siebie przez czas podany w argumencie funkcji.

&lt;b&gt;StartRotate&lt;/b&gt; (float time)
Robot zacznie obracać się przez czas podany w argumencie funkcji.

&lt;b&gt;Wait&lt;/b&gt; (float time)
Zatrzymuje działanie programu na określony czas.</description>
  </nav>
  <nav>
    <title>Typy robotów</title>
    <description>&lt;b&gt;Robot&lt;/b&gt;
Zwykły robot.

&lt;b&gt;WarRobot&lt;/b&gt;
Robot bojowy.</description>
  </nav>
</documentation>