<missions>
  <mission>
    <id>1</id>
    <name>Kompilacja</name>
    <description>Witamy w Centrum Programowania Robotów. Aby wydać polecenie robotowi, należy kliknąć na niego lewym przyciskiem myszki, a następnie wprowadzić kod. Początkowy kod składa się z kilku elementów:
    
&lt;b&gt;&lt;color=#800000ff&gt;using RobotsLibrary;

public class Program : Robot
{
  public void Main()
  {

  }
}&lt;/color&gt;&lt;/b&gt;

&lt;b&gt;using RobotLibrary&lt;/b&gt; - pozwala na używanie podstawowych funkcji robota
&lt;b&gt;public class Program : Robot&lt;/b&gt; - miejsce, gdzie koncentruje się cały kod
&lt;b&gt;public void Main()&lt;/b&gt; - w tym miejscu rozpoczynamy wykonywanie kodu
      
Nie martw się drogi kadecie, jeżeli czujesz się zakłopotany. Z czasem poznasz dokładniej całą strukturę kodu.
      
&lt;b&gt;Cel misji : Skompiluj wzór kodu&lt;/b&gt;
Otwórz edytor kodu i wciśnij przycisk &lt;b&gt;Kompiluj&lt;/b&gt;. Nie oczekuj, że coś się zdarzy. Jest to tylko pusty szablon.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>2</id>
    <name>Jazda do przodu</name>
    <description>Użyj funkcji &lt;b&gt;Move(float odległość)&lt;/b&gt;, aby poruszyć robotem do przodu.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>3</id>
    <name>Jazda do przodu</name>
    <description>Użyj funkcji &lt;b&gt;Move(float odległość)&lt;/b&gt;, aby poruszyć robotem do przodu.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>4</id>
    <name>Jazda do przodu</name>
    <description>Użyj funkcji &lt;b&gt;Move(float odległość)&lt;/b&gt;, aby poruszyć robotem do przodu.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>5</id>
    <name>Jazda do przodu</name>
    <description>Użyj funkcji &lt;b&gt;Move(float odległość)&lt;/b&gt;, aby poruszyć robotem do przodu.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>6</id>
    <name>Jazda do przodu</name>
    <description>Użyj funkcji &lt;b&gt;Move(float odległość)&lt;/b&gt;, aby poruszyć robotem do przodu.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>7</id>
    <name>Zmienne</name>
    <description>Zmienne służą do przechowywania informacji określonego typu. Zmienna typu &lt;b&gt;int&lt;/b&gt; służy do przechowywania liczb całkowitych. Aby użyć zmiennej najpierw należy ją zadeklarować : 
&lt;b&gt;int&lt;/b&gt; a = 5;
Deklaracja zmiennej składa się z trzech części. Nazwy typu ('int'), nazwy zmiennej ('a') oraz początkowej wartości ('5'). W kolejnych misjach Twoim zadaniem będzie odpowiadanie na zadane pytania. Odpowiedzi udzielasz za pomocą funckji &lt;b&gt;Answer(odpowiedź)&lt;/b&gt;. Zacznijmy od czegoś prostego. Z ilu znaków składa się &lt;b&gt;nazwa zmiennej&lt;/b&gt; w następującym wyrażeniu :
&lt;b&gt;int&lt;/b&gt; duzaLiczba = 999999;</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>8</id>
    <name>Operacje arytmetyczne</name>
    <description>Na zmiennych możemy wykonywać proste operacje arytmetyczne, takie jak dodawanie ("+"), odejmowanie ("-"), mnożenie ("*") i dzielenie ("/"). Wartoś zmiennej zmieniamy za pomocą operatora przypisania ("=")
int a = 5;
int b = 6
a = a + b;
W pierwszych dwóch wierszach deklarujemy zmienną "a" o wartości 5 oraz zmienną "b" o wartości 6. W trzecim wierszu zmiennej "a" przypisujemy nową wartość równą sumie zmiennych "a" i "b". Od tego momentu zmienna "a" będzie miała wartość 11. Za pomocą funkcji &lt;b&gt;Answer(odpowiedź)&lt;/b&gt; odpowiedz na pytanie : jaka będzie wartość zmiennej "c" po wykonaniu wszystkich czterech linijek następującego kodu?
int a = 3;
int b = 4;
b = b - a;
int c = b + 5;</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>9</id>
    <name>Mnożenie</name>
    <description>Za pomocą funkcji &lt;b&gt;Answer(odpowiedź)&lt;/b&gt; odpowiedz na pytanie : jaka będzie wartość zmiennej "c" po wykonaniu wszystkich pięciu linijek następującego kodu?
int a = 3;
int b = 4;
a = a * a;
b = b * b;
c = b - a;
c = c * c;</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>10</id>
    <name>Skomplikowane obliczenia</name>
    <description>Jak na razie Twoje obliczenia były bezbłędne. Jednak należy pamiętać, że to robot powinien zajmować się obliczeniami. Napisz więc program, który obliczy liczbę wyciętych drzew. Potrzebne dane zostały już umieszczone w kodzie. Odpowiedz na pytanie, używając funkcji &lt;b&gt;Answer(odpowiedź)&lt;/b&gt;.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>11</id>
    <name>Dzielenie i zmienne typu &lt;b&gt;float&lt;/b&gt;</name>
    <description>Jak już zostało powiedziane, zmienne typu &lt;b&gt;int&lt;/b&gt; przechowują liczby całkowite. Co jeśli chcemy zapisać ułamek? Z pomocą przychodzi nam typ &lt;b&gt;float&lt;/b&gt;. Po wykonaniu następującego kodu :
int a = 10;
int b = 3;
int c = a / b;
zmienna "c" będzie równa 3, gdyż typ &lt;b&gt;int&lt;/b&gt; przechowuje tylko liczby całkowite. Wartość dzielenia została zaokrąglona w dół. Teraz spójrzmy na ten przykład:
float a = 10;
float b = 3;
float c = a / b
Dięki zastosowaniu typu &lt;b&gt;float&lt;/b&gt; zmienna "c" ma teraz wartość 3.333333 (po zaokrągleniu do szejściu miejsc po przecinku). Za pomocą zmiennych &lt;b&gt;float&lt;/b&gt; i operatorów arytmetycznych oblicz średnią z ocen pewnego ucznia. Potrzebne dane zostały już umieszczone w kodzie. Odpowiedz na pytanie, używając funkcji &lt;b&gt;Answer(odpowiedź)&lt;/b&gt;.</description>
  </mission>
  <mission>
    <id>12</id>
    <name>Jazda po okręgu</name>
    <description>Teraz zaczyna robić się naprawdę trudno. Do wykonania tej misji będzie Tobie potrzebna nowa funkcja : &lt;b&gt;SetRotationSpeed(float szybkość_obrotu)&lt;/b&gt;. Do tej pory mogłeś tylko określać o ile stopni robot miał się obrócić. Teraz możesz również sprecyzować, jak szybko powinien to robić, podając prędkość w stopniach na sekundę. Twoim zadaniem jest napisanie kodu, który sprawi, że Robot będzie poruszał się po okręgu i dotrze do wyznaczonego punktu. Tor w kształcie okręgu ma promieć 10m. Maksymalną (i tym samym domyślną) prędkość robota możesz uzyskać za pomocą funkcji &lt;b&gt;GetMaxMovementSpeed()&lt;/b&gt;. </description>
  </mission>
</missions>